---
title: 为什么说HTTPS比HTTP安全? HTTPS是如何保证安全的？
date: 2022-06-07
tags:
 - Interview
---

## 为什么说HTTPS比HTTP安全?

http存在以下问题：

- 明文传输（不加密），内容可能被窃听
- 不进行身份认证，可能遭遇伪装

https在http的基础上加入了`TLS/SSL`，通过`TLS/SSL`保证其安全。在采用SSL后，HTTP就拥有了HTTPS的加密、证书和完整性保护这些功能。

## HTTPS是如何保证安全的？

拥有机密性、完整性、身份认证、不可否认四个特性，我们就理解是安全的

- 机密性：混合加密算法；首先传输数据通过对称加密算法进行加密，然后对称秘钥再通过非对称加密算法进行加密。
- 完整性：摘要算法；可以理解成一种特殊的`压缩算法`，它能够把任意长度的数据“压缩”成固定长度、而且独一无二的“摘要”字符串。如果数据经过篡改那么摘要算法算出的结果便和之前不同，这样就保证了数据的完整性。
- 身份认证：数字签名；原理是非对称加密算法，使用私钥进行加密公钥解密，通过私钥认证身份。
- 不可否认：不可抵赖，不能否认自己已经发生过的行为；利用数字签名。

同时引入第三方证书机构，确保公开秘钥的安全性。
